Interstellar其實係抄多啦A夢

見大家崇拜嘅咁Interstellar

雖然Interstellar真係好好睇

推

電影版？未睇過

Nolan成日匿埋係屋企睇多啦A夢

係呀多啦A 夢大雄的宇宙開拓史

推到導演親自解釋

會唔會係叮噹搭時光機抄interstellar

應該係

Old news....

我啱啱先知嗰種衝擊好大
我仲成日講我最鍾意嘅電影係interstellar
點知有條仆街同我講係抄多啦A夢

大家都係跟相對論姐

我都覺得巧合
大浪個part大家都係跟海洋對論

多啦av夢

咁都叫抄，你唔好話《鋼琴戰曲》抄《一個快樂的傳說》？

細個好鐘意叮噹個空間對摺法，簡單得來聽落又好似好勁好有道理咁

Inception 都係抄紅辣椒

利申：Nolan fans

大浪個PART係潮汐重力, 有科學根據,
唔知咪亂UP

咸濕麵咁早起身

媽咪麵都係抄多啦A夢

小夫我要吃麵了

用紙黎形容空間應該唔係哆啦a夢原創，聽過唔少地方都係咁形容

要定時食藥呀麻

加油

明明大家都係引用愛因斯坦廣義相對論，講到藤子不二雄原創咁

當然唔係原創啦
呢個比喻係黎自好出名嘅膜宇宙論

好少人知道藤子不二雄畫過唔少好hardcore嘅科幻漫畫

係邊套

向大師手塚治虫致敬姐

星際A夢錄

咁傳送意念 大浪嗰part點解釋

致敬（抄到一模一樣）唔當炒，好似係
聽過本身想買版權，但買唔到

Interstellar可能係對多啦A夢致敬

Event Horizon (1997)

其實全部都係抄愛因斯坦相對論

咁撚似真定假

依套多啦A夢個畫風 點解咁崩
畫撚到起哂格

去過佢嘅博物館，佢啲藏書幾層樓高

呢套野真係痴撚線好記得有條友俾人生劏做蝴蝶

黎緊有天能

樓主企係個地球上面 抄牛頓萬有引力

套野好恐怖
當年細過睇完這套
就唔再驚夜晚去廁所

咪屈拉我係抄多啦A夢

今敏

依家先知？

Inception複雜好多好正

利申：nolan fans

呢套有某啲位係幾出位嘅，但成套我唔覺好睇

周街都諾蘭fans

WOW撚到。。。
當年一出就有人講啦

但係抄黎講我最鄙視 無雙
個結構同非常嫌疑犯一樣
仲要呢套無雙屎忽野俾人吹捧
兩個鐘悶撚到仆街 拖長黎講

我夢萬能

lm

最鍾意intersteller

真理唔算抄

大長篇第二集
宇宙開闢史
結局好感人

係大雄與恐龍之後果集
早期啲大長篇超極高質

我覺得多啦A夢要同Interstellar一齊上神枱

1981年

N年前啲物理教授就係咁教
用到依家

純講普及，你估多人識多啦a夢定interstellar

nolan好似話冇睇過紅辣椒

認真，相對論唔認同穿越時空既

Lm

kknews content farn呢篇又係邊抄返黎

MURPH!!!!!!!!!!!!!!!!

兩套都係抄相對論

秒

不如話抄QUEEN

細個睇到發惡夢

叮噹1969年開始連載喎

。。。

無記錯Nolan好似係日漫迷？

sor自膠
唔洗理我

其實係tvb買左多啦A夢黎播先普及到
好似歐美興海綿寶寶咁呢邊都冇乜人睇過

Brian May 唱呢首真係超正

開頭幾好睇，有啲懸疑吸引到我睇落去，但去到最後2,30分鐘突然暴走超血腥，嚇到我唔敢睇埋個尾

NETFLIX有

我唔知係咪認真
但係Interstellar全部野都係有物理學家係背後做設定

就是喺netflix到睇初頭以為係類似2001咁嘅科幻片先㩒入去睇

我成日講我最鐘意嘅動畫係叮噹

看過之後
發覺這部電影跟手塚的火之鳥有很多重疊的原素 (日本論壇也很多人在討論)
雖然手塚的漫畫沒有加入較新穎蟲洞 相對論理論
但廣度跟深度都不在此電影之下
(懷疑電影編劇有受到手塚漫畫影響)
重要的是
手塚漫畫深受佛學與未可知論的影響
把全篇視野推至形而上的層次 (相對電影只能把一切未可知推給第五空間)

1.重生理論,也就是電影多次提到的"拉撒路" (火之鳥本來就是浴火重生的象徵 , 毀滅重生毀滅重生,因此可以得到永恆 , 電影的主軸也是要解救人類 , 讓人類世代得以延續,因此才有拉撒路任務)
2穿梭過去未來原素 , (電影透過蟲洞,或說蟲洞的創作者"他"來實現 , 火之鳥作為形上生命體 , 本來就可以穿梭現代過去未來.在火之鳥的亂世篇異形篇都有提到,其中異形篇的八百比丘尼是經典)
3.宇宙飛行士原素(兩者都用太空人作為詮釋的主角 , 火之鳥是宇宙篇以太空人為主角)
4.宇宙冬眠原素.(宇宙冬眠理論也造成冬眠者與地球時間有所差異 , 因此也發生了世代斷層的倫理問題)
5.機器人原素 , 機器人為人類服務且必然絕對服從 (火之鳥中的復活篇把機器人當作是已覺醒的人工生命,有高度智慧 , 且也有設定程度不能違背人類命令)
6.尋找適合人類星球,且星球上都有異像 (火之鳥則是把星球當作宇宙生命 , 而且星球上的種種更為曲折離奇)
7.太空人之間有嚴重爭執 , 最後有人喪命(火之鳥可以看宇宙篇)
8.兩者最終都有在外星球建立移民地 , 人類也成為其他外星球生命的始祖.(這點電影著墨較少 只有最後驚鴻一瞥!火之鳥可以看望鄉篇未來篇)
9.地球發生異像 (火之鳥中未來的地球已不適合人類居住,因此才有宇宙移民)

無話穿越時間，講緊引力時間膨漲

日本好多呢d 好後生就死咗嘅天才藝術家

原來nolan係毒男嚟

我嘅童年陰影

呢套野好撚恐怖

你有冇去過驗智商？

以前啲大長編好好睇。

但係有得唔抄咩

幫你推
聽講Nolan喺屋企唔係睇多啦a夢就係上連登

#78

乜真係仲有人睇卡通片
我唔知小幾已經無左睇卡通片既興趣..............
利申共用ac個名唔係我改

叮噹本身就係2112年嘅人
想抄Interstellar根本唔使搭時光機

你講一句，我將佢變成音樂，但今次有d唔同

Nolan同埋成日幻想自己死老婆

好多套nolan戲主角老婆都死咗

今敏啲動畫電影部部好好睇 perfect blue，千年女優，東京教父，paprika，仲有番組妄想代理人都好有意思
最鍾意千年女優既配樂同埋對「執著」呢個題材既探究
可惜今敏好後生就走左，如果唔係應該仲有更多好作品俾我地欣賞仲有啲人話黑天鵝抄perfect blue唔知真唔真

Tars / Case =真人版多拉A夢

靜香沖涼

依家果啲左膠化晒劇情tvb bbq式結局。

以前果啲真係pixar劇本級數
好用心機寫
可能佢地發現, 求其bbq同諗到仆街
都一大堆細路入場, 是撚但ok

好想係香港戲院睇藍色恐懼同千年女優

今敏好似抽過水話黑天鵝某D畫面同perfect blue一鳩樣

不二雄嘅異色短篇集好睇

好唔好睇？想睇

我睇完冇咩hard feeling, 但睇返影評好多人屌爛片

btw 普羅米修斯套戲入邊有段錄音係取自呢套戲

唉你收嗲啦 喊撚完未啊

當年上映，佢好似真係有解釋過。

抄周國賢+多啦A夢

未

只能講係大家都係一齊用現實科學理論拍出黎

類似既電影有好多，例如 薛丁格貓、時間穿梭理論、監獄實驗、母體同虛擬世界、復制人AI意識

咁唔會話每套電影有用到類似既concept 就係炒

真係炒既係無雙 人地原創既連橋都炒埋
星爺回魂夜 又可以比佢up成你致敬/惡搞

求救果段？應該係取自alien 1入面段錄。
相反event horizon 個導演有講過佢參考alien

呀係,我記錯
應該係ricky and morty先岩